闖立會義士梁繼平自己開名接受SCMP訪問！

Brian Leung Kai-ping, 25, was among those who entered the legislature – and the only one who openly revealed his identity that night.

The storming made international headlines and marked a “quantum leap” for the entire movement against the extradition bill and the city’s push for democracy, he said. In an exclusive interview with the Post, via a Telegram phone call – the social networking tool widely used in the movement – he explained his actions and why he had no regrets.

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

「七黑」團結打倒白色恐怖

佢可唔可以學黃台仰咁走
但而家要出境唔係咁易

南華早報唔係紅底既咩

其實點解要開名

點解呀
做咩唔好好保護自己

義士離開左香港未

咁L勇

被奶共translate一次

molamola

E個真係要走，襯佢未發通緝令，香港人有出入境自由

佢以為有人會幫手搞長期佔領，點知個個都唔敢入

scmp垃圾紅報黎
香港基本上所以英文報紙都係紅底唔睇得

會坐好多碌
走呀!!

梁繼平咪之前港大學苑總編 紅你老母底

係scmp紅底呀

華盛頓大學攻讀政治學博士
估唔到依位義士咁撚猛料

快d走，有無朋友仔識佢？我可以‘捐錢

一早被馬雲收購左

上網留言個d比人拉，開哂名同樣接受埋訪問反而冇事，真奇怪

真respect.

佢係受人尊敬既義士係無可置疑

大家可以睇返佢有份編著既香港民族論，今次佢話比大家知咩係知行合一。用行動實踐佢既理念。Respect.

未action姐，曝咗光好快啲走啦

走呀 走呀

就咁睇佢野心都幾大
以佢學歷同文筆比梁天琦過之而無不及
應該預左坐完出後從政

我自橫刀向天笑，去留肝膽兩崑崙

上頭未決定好點處置
分分鐘又惹起民憤

Can you share your personal background, your schooling, your parents?

Hong Kong’s social movement has always inspired my academic study. After graduating from the University of Hong Kong with a dual degree in law and politics, I chose for my master’s thesis the topic of how civil society could help democratic transition and prevent authoritarian regimes.

做咩開名呀？好擔心

SCMP china post

點解警察差耐都仲未拉佢 開晒樣

Respect
一定要保自己平安

Respect
唔好等到九月開學先走喇

尊重佢嘅勇氣
但喺到都提醒各位連登仔一句
佢係英雄 唔係領袖
沒有大台 沒有領袖

受小弟一拜

馬車黎架

人地潛左水唔撚得嘅

respect

屌唔小心正皮左你
咁不如你都坐返十碌八碌之後睇下有無得從政
以小人之腹度君子之心

反正都露左樣 搞大佢學黃台仰咁飛其他國家搏政治庇護 天佑義士

沒有大台 但每一個都是領袖

如果留在這裏只會浪費有用之軀，坐以待斃。所以非常建議飛去德國尋庇護

點解係SCMP
BBC都話啫
Btw respect

respect
真心希望你可以走，去宣揚香港人嘅事。

noooooooooo

擺明係黑警嫌強行闖入太輕
要砌條大罪比義士

希望佢平安無事

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

投名狀

衰仔 又唔記得呀媽
教唔聽

走都未得 出境個陣一定知

Use Hong Kong Free Press :

如果佢真係括出一齊
我建議佢飛去英國迫英國政府回應

今次好多義士都係姓梁

走呀

近近地台灣
遠嘅就都係嗰d

Why

梁繼平當晚喺立法會嘅一番說話，大家聽完會明白點解佢要開名

如果佢依家出境會唔會被捕

尊重 但提醒多次佢唔係領袖 我地無大台
無人代表到呢個運動

be water .堅持到有晒五大訴求為止

義士
放心 入到去好多人陪你

有無人知佢走左未
respect

快D走, 一係行入外國領事館先

dual degree in law and politics + PhD

Push

難聽都要講句
天琦同呢位義士無得比

義士快啲走啊

respect
But why SCMP?

有冇中文版， 想俾啲廢老睇， 佢地成日話收錢， 話係啲讀書唔成的廢青俾人鼓吹

痴撚線

幫幫手推埋呢邊
除口罩義士係HKU神科畢業，美國名校博士生，都願意以大好前途作賭注進入立法會發表抗爭者宣言

除口罩義士係HKU神科畢業，美國名校博士生，都願意以大好前途作賭注進入立法會發表抗爭者宣言

會唔會係想引其他人開名？

SCMP

遲早知

有智慧有勇有謀有良知

直飛德國, 唔好去台灣

I cant find the right word 你會唔會以後都返唔到黎香港架

希望佢已經唔係香港境內
繼續完成個phd

呢篇文個記者我中學師兄嚟 唔係紅底的
之前警察喺醫院拉人 最先就係佢twitter放料

人性的光輝

已經有入獄嘅勇氣

自願行出來，
其實係比傳媒作一個指標，
講暴力程度遠不及魚旦革命，
只係破壞公物，
如果佢比人判超過2年，
已經可以同世界講，香港法治制度不公

唔好再post 馬車張改圖，尊重返義士嘅決定啦

佢講完之後先收到狗將會短時間清埸嘅消息

真係走左？

SCMP最仆街係時真時假

你老母都係埋入面一齊俾人屌啊

雖然scmp係比馬雲收購咗，但係起碼佢哋肯做呢個訪問。以事論事，新聞就應該係咁。

咁又真係無乜必要佔領
講真衝得一次就衝到第二次
當年佔路都話前無古人唔會再有機會
睇下依家

薦灰

留得青山在 好需要佢呢啲有識之士出謀獻策

義士已經有入獄嘅心理準備先會開名出樣做訪問
為咗佢哋我哋要堅持落去

我明白大家p圖、話佢係劉馬車，原意係想保護佢
但呢種保護，會令到外人覺得只係「廢青搞事」，大家諗下劉馬車係咩人？你想梁繼平受到呢個污名咩？

我哋應該宣揚佢嘅付出同精神，話俾外人知：

願意為香港拋頭髗、灑熱血嘅，並唔係廢青，而係有理想、有能力、有風骨嘅年青人！

HKFP會唔會穩陣啲

有係twitter follow佢其中一個編輯
佢係貼左好多示威者入左去之後講既野
都forward左好多其他關於訴求既相
唔知其他記者

做咩開名，快啲走呀

希望佢無事

————————————————————
五大訴求 一、徹底撤回修例 二、收回暴動定義 三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪 四、徹底追究警隊濫權情況 五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

原來係民族論作者之一

當晚出了樣走唔甩 , 現在咁反而黑警怕 , 應不少國際傳媒轉載 , 黑警起碼搵多D白衫睇住 , 毅進上門可能打人

梁繼平（1994年6月21日－）(Brian Leung)，香港學生、時事評論員，《香港民族論》編者之一，負責撰寫『綜援撤限爭議與本土政治共同體』一文。早年就讀迦密主恩中學，畢業於香港大學政治學與法學雙學位，並且前往巴黎政治大學作交換生。目前正於華盛頓大學攻讀政治學博士。

唔好再用馬車去玩睇佢！

傻的嗎出來從政？
坐完仲唔DQ你？
出到來選我切柒都得

讀過law讀過politics,
明知會有咩後果，明知自己有大好前程都盡地一搏去衝，
仲主動唔用口罩面對幾十部相機，
所有野到底用左幾大勇氣，係幾愛香港先做得出...

高調開埋名，等班狗狗顧忌
希望佢爭取到時間諗下下一步要做啲咩
要走定要留，大家都要支持一眾義士

原來係佢，致敬
姐果有嗟事，真係走佬好啲，流亡都唔好坐監

可能入面有人有良心，不過佢地最大果個叫馬雲

想幫大家頂罪？

義士

呢份報紙勁垃圾

好令人擔心佢嘅人身安全。

佢預咗被拉
參加77遊行啟蒙下大家

小心此人膠化件事，雖然佢好勇，但係都係果句be water.

其實琴晚大公已經開左
同埋明顯系當事人同意左

希望係咁🙏🏻先去美國避避都好 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

開左名見埋報, 其實可能仲安全, 起碼大家關注佢, 有咩事都有人知

SCMP個CEO係美藉華裔,係開明派黎
但反而總編就係親共

要舉證刑毁要難啲，希望

希望義士唔係香港 避一避風頭

佢快啲走啦
再唔走比人告暴動, 同煽動暴動架

係就好喇

陳雲：講一點奧秘。到了目前，「流水抗爭」（be water）大概成型了，最厲害的香港人民鬥爭武器煉成了。雖然有人想在其中極力破壞流水社運的原則，但民眾的智慧大概不會給這些人得逞吧。我們一次又一次被敵人從內部攻破，也該學乖了吧。否則陳雲這個國師，也該捨壽，及早歸天算啦。
港共壟斷了發言權、傳媒、學界、明星甚至泛民偽港獨這些假代表，有名有姓，滔滔不絕（articulate），故此要應付這種多言多面的壓迫者，抗爭者只能成為變動不居的流水。
流水社運的原則：
一、無名無姓。沒行動組織，蒙面，不接受採訪，不公開談論，隨說隨掃，不留下秘密談論的記錄或痕跡。
二、不言不語。不發言，不公開訴求，不寫大字報。
三、聚散無踪。不長期佔領，隨時解散，隨時聚合，行動的後續不定。直至香港普選為止。
這是模仿皇天的ultimate mystery（終極奧秘）的行動，鬥爭者進入類似禪定的狀態，給敵人最大的震懾力，令狂魔開會、諮詢、見人、講話，令狂魔在眾人變成驚慌失措，表演多言多語的小丑戲。多言傷氣，亂言傷神，狂魔失去元氣就會自滅，好似放了氣的Lucy咁，起唔到機。當然，你們在保持這種原則來抗爭的時候，有人公開自己姓名，有人接受傳媒講話，有人宣布幾多點幾多點好似港共立法會法案的公開訴求，有人要求留守。這些人就是破壞be water社運的人，他們是阻擋你的梁耀忠、張超雄的第二隊黨衛軍。
你們在充滿禪意地撞門的時候，戴上了緊緊的防塵口罩，無法與張超雄他們展開對話，故此你們沒上泛民的當。你們脫下口罩，開始發言，上帝就會發笑。
你有名有姓，多言多語，預告留守。你不如加入民陣的示威行列，接受他們領導啦。不要再玩什麼be water了。終極奧秘的流水社運，是最後一道武器，一旦糟蹋了，我們就沒戲唱了。不要以為陳雲總是有辦法啊。

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我唔舒服要去醫院 唔好凶我

五大訴求

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

唔洗擔心佢要入去坐! 因為只要我地企硬撐住
唔俾呢個政府去告參與反送中既人士 (特別612同71)
大家就真。齊上齊落

好似真架 知情者話目前安全

呢啲咪係佢喺民族論講嘅嘢囉。

cls，為左從政去坐監? 乜L野邏輯? 要攞政治利益，以佢嘅料，加入建制陣營咪得多，隨時高薪厚職，使去坐監?

Respect

其實佢開曬名既反而安全d

垃圾官媒 屌

Lm

希望係真

係, 有咩頭瓜豆腐一定比人大做文章, 好多外國傳媒會睇實佢

無錯，以佢學歷、文宣同口才，泛民都絕對歡迎佢啦，每月9萬8無難度，請尊重義士嘅決心

成日見呢間野成日用上海新加坡黎踩香港 話佢地發展得好好 香港落後緊

I still remember his interview in 2015 :
【五代學苑人 1】香港人的最後武器

希望實係走左

推

我求你梁義士你快小小走 我唔捨得你比人拉入去受苦 我地未來繼續出黎戰鬥好無

點止... 貪少少都唔係10萬咁簡單

HKFP 寫既文筆都係親中

瞓咗冇睇，梁天琦而家係唔係好安全？

不是一個也不能小咩，唔好等獻頭，在海外有更多可以做事，儘速去德國吧

我無野講

德國之前收過人，所以一定願意接收，去英國只怕唔知要搞幾耐

佢依家走，同佢喺立法會講嘅speech自相矛盾

飛去外國唔係尋求庇護，係向英國政府施壓

搵人夾佢上機啦

我都唔明 HKFP好過啦
篇野寫得好咩?
見到佢句
Brian Leung was the only protester to remove his mask after storming Hong Kong’s legislature

佢既背景真係可以令佢係外國帶起好大既影響力
加油！！ 安全至上！

其實長佔必輸
好多勁人都咁諗

只係義士想盡地一煲
根本冇乜人有呢個覺悟

SCMP 紅底....

嘥鳩氣啦！新加坡好L彩係有個冇咁pk嘅獨裁者做開國領袖啫。所以又反影返香港的高官權貴係幾咁pk。講財力，香港富可敵國，根本絕對有條件係民生方面做得比新加坡更好。只要分配得均衡的，有L咁L多人不滿咩！
至於上海，得啖笑啦！只要肯花錢，硬件幾靚都有。軟件方面，礙於制度，過去點同香港比。不過來緊就唔係咁講，因為香港嘅良好制度，已經一路路玩L完。

抵抗白色恐佈

矛盾咪矛盾囉！寫L左係到嘅聲明同基本法，都可以隨時反口啦！有用之軀，怎可輕言受縳。

係就好。

Respect
希望大家都深思下佢係立會宣讀嘅一番話

佢係想道德感召
一個政治學博士生，寫咁多論文，你叫佢自相矛盾？！

如果想還佢心願，唔係叫佢走，而係我哋唔好放棄

長佔必贏，但200萬人表示要返工，就算1/200肯入都贏，但太多人放唔低。

佢混啲黑社會入嚟已經玩完
仲贏乜撚

可唔可以盡早出境

因為你嗰句「可能佢係所謂偽獨派」
然後你又話「nope」未睇過佢言論
去睇睇，訪問又好咩都好

條柒頭陳雲教徒黎

驚咩，雨傘大把黑社會，都禁止到佢地破壞。

共產黨都有好多派，江派係比維尼打貪打得最慘

。。。
淋火水放火你可以點

你逼講晒出嚟
土共又可以跟囉

安全呢個term

大家自己interpret

係入面有隊友既情況下，你認為淋火水會唱衰到佢地？如果你係驚安全問題，咁你遊行都要驚放炸彈啦人踏人殺傷力重大，政府建築物防火算好好。

黑心咁睇，入建制鬥奶共點同人鬥
為義坐監的確係儲名聲一個方法

另外王晶講得岩，貪官奸，清官要更奸
真係向港人負責既政客，大野心有乜所謂

五年佢係和理非(但支持勇武）
估唔到今日

非法闖入立法會大樓, 但冇証據佢有參與衝擊及破壞, 淨係企上台叫人入嚟佔領持久戰, 咁都係告暴動?

坐幾年呀屌你

個個有錢長走咩。。。。

咁又唔同
睇返歷史就知好唔同

我個論點係國會縱火案
你個論點係類似2013年波士頓馬拉松爆炸案

其實好明顯
淋火水你阻唔到根本幾秒搞掂
我愈講呢單嘢愈發生
都係唔好講

攞美國政治庇護
佢人才黎點會搵唔到食

係嫁 所以其實唔洗替佢擔心

依加身在何處？

真？我覺得scmp算係中立。。係fb好多三毛

擔心佢依家係邊姐
不過知佢安全就得

我冇野講 我有權唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要驗傷 我要睇你委任證同編號投訴你

有無得今日起 一萬人一齊去圍著佢 唔比警察有機會帶走佢

我沒野講

可能佢開名企出嚟係想保護其他人
所以發過夢嘅唔好辜負佢，唔好衝出嚟報夢
同埋開名之後，拘捕審判等等都會有關注，與其大家自己喺度估，自己嚇自己，不如俾公眾目光睇住，其實可能都係消除白色恐怖

一定要平安

呢d正仆街嚟嘅
而家入去坐分分鐘 過幾年硬推送中
返去死埋

講到咁易自己試下啦屌

出事

去德國or法國吧
留下不是慷慨就義，而是獻頭
離開不是逃避，而是留有用之軀走更長遠的道路

捨身成仁

盲架喎

當年直播第一次見香港人佔路真係好震撼，完全不敢想像香港人會咁做。

個樣出晒鏡 , 已無所謂 , 依篇一定轉載到各外國傳媒 , 777最怕依樣野

其實乜撚野叫偽毒派？

我覺得佢係想香港人覺得有大係可以為香港條命都唔要

除口罩的覺悟

我冇野講

期待有一日佢可以堂堂正正咁返嚟

想出名 同上位